\begin{multicols}{2}
  \textit{Sur la figure ci-contre est représenté  $LMN$ est un triangle isocèle en $L$ tel que $LN=\Lg{4,5}$ et $MN=\Lg{3}$.\\
  L'angle $\widehat{LMN}$ mesure $52$\degres.\\
  $L'M'N'$ est le triangle symétrique du triangle $LMN$ par rapport au point $A$. } \medskip

  %\faExclamationTriangle\quad\textbf{Les longueurs ne sont pas respectées sur la figure}.
  \begin{enumerate}
  \item \textit{Quelle est la mesure de l'angle $\widehat{L'M'N'}$ ? } \\ Justifier votre réponse.
  \color{colorSec}
$LMN$ et $L'M'N'$ sont symétriques par rapport au point $D$.

L'angle $\widehat{LMN}$ mesure $52$\degres.

Si deux angles sont symétriques par rapport à un même point alors ils ont la même mesure.

Donc l'angle $\widehat{L'M'N'}$ mesure $52$\degres.
\color{black}


  \item \textit{Quel est le périmètre du triangle $L'M'N'$ ?}\\ Justifier votre réponse.
  


  \end{enumerate}
  
  \columnbreak
  
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.7,every label/.style={font=\scriptsize},]
      \coordinate[label=above:$A$] (A) at (0, 0);
      \coordinate[label=above right:$L$] (L) at (4, 2.5);
      \coordinate[label=above left:$N$] (N) at ($(L)+(190:3cm)$);
      \coordinate[label=below:$M$] (M) at ($(L)+(230:3cm)$);
      \coordinate[label=above:$M'$] (M') at ($(A)!-1!(M)$);
      \coordinate[label=below left:$L'$] (L') at ($(A)!-1!(L)$);
      \coordinate[label=below right:$N'$] (N') at ($(A)!-1!(N)$);
      \draw[thick] (M) -- (L) node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/} -- (N)  node[midway,sloped,font=\scriptsize] {/\!/} -- cycle;
      \draw[thick] (L') -- (M') -- (N') -- cycle;
      \node[cross=3pt] at (A) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \end{multicols}

  \color{colorSec}
  $ABC$ et $A'B'C'$ sont symétriques par rapport au point $D$.
  
  $\mathcal{P}(LMN)=4,5\text{cm}\times 2+3\text{cm}$ donc $\mathcal{P}(LMN)=12\text{cm}$  
  
  Si deux figures sont symétriques par rapport à un même point alors elles ont le même périmètre.
  
  Donc $\mathcal{P}(LMN)=\mathcal{P}(L'M'N')=12\text{cm}$
  \color{black}